內向是否註定較常遭歧視卻不受法例保障

內向既人少講無謂野，默默做事多
雖然要溝通既工作(如聯絡client/vendor，覆同事email)係做得妥當
但總係會俾成日吹水食野既同事忽略
轉個頭會俾人覺得你唔合群
合群唔係雙方面咩？
人不犯我 我不犯人係內向既世界係唔存在
總會有啲撩是鬥非既人以為你好恰就屈你
當你反抗既時候你用真憑實據人地就一句係咩，唔好意思就完左
有無諗過其實依啲行為係歧視緊內向既人

內向既人從來唔係拒絕溝通唔交朋友既人
你要一個內向既人去network dinner佢都會傾計
只係佢地呈現既方式或者所需既時間比外向既人唔同

可惜，好多時 老細都係表面睇，好少真正客觀performance based去睇員工表現

殘疾或者家庭崗都有保障
如果內向既人都有就好 至少可以提高人既意識 接納更多內向既人 先真正做到diversity and inclusion

共勉之, 我都係內向撚, 一樣係職場面對困難

我仲試過開會之前, 有人黎了解我對某件事睇法
果個人係比較talkative
轉過頭開會, 佢利用我對件事o既分析, 睇法, 拎出黎同老闆傾, 立功
內向撚o係職場上就係唔著數

見到你個post, 好似自己開咁
咁巴打有無改變自己？